【估你唔到】日推$10記憶力香口膠 強國年輕人爭住買

【估你唔到】日推$10記憶力香口膠 強國年輕人爭住買

近日，一款來自日本的「記憶力香口膠」，聲稱可以維持和增強記憶力，在中國引發了代購潮。根據該款香口膠的資料，其含有能維持記憶力的銀杏葉黃酮配糖體和銀杏葉萜內酯，適合中老年人。自9月初開始，已有多名商家在網上開始代購該款香口膠，而購買者多為好奇一試的年輕人和正在備考的高三學生。

該款記憶力香口膠由日本公司推出，聲稱產品屬「機能性食品」，含有銀杏葉提取物，具體為19.2mg的銀杏葉黃酮配糖體和4.8mg的銀杏葉萜內酯，強調「有維持中老年人的記憶力（記住語言、圖形等的記憶能力）的功能」。香口膠以中老年人為主要對象，自本月5日開始在日本開售。

產品一出，多個海淘代購的商家即提供代購。「記憶力香口膠」有一包12粒裝和一包9片裝兩款，日本售價約138日圓（約9.6港元），但代購商家的單包售價則從16元至18元（人民幣‧下同）。有代購商家透露，國內客人人，以年輕人居多，也有經常要背諗的學生。

對於記憶力香口膠是否真有效，首都醫科大學附屬北京朝陽醫院臨床藥師王子惠指，香口膠中含有銀杏葉黃酮配糖體和銀杏葉萜內酯，其主要成份就是銀杏葉的提取物。醫學資料顯示，銀杏葉提取物有活血化瘀通絡的作用，對急慢性腦功能不全及其後遺症，如中風、注意力不集中、記憶力衰退、腦退化也有療效。不過，王子惠不建議網友盲目跟風購買，因為香口膠僅是「保健食品」，不是藥品。香口膠亦強調針對中老年人，不能確定對於青年人來說是否有作用。

抵制日貨都唔記得 唔怪得要買

有心理作用已經好夠

香口膠都得condom都得啦

做咩咁多支那狗搶住做慰安婦？

叮噹法寶

說好的愛国呢？

果舊舉弱，成舊海棉咁大舊

呢個社會實驗比較複雜，我地一定要記住所有步驟，如果冇記性，就會好危險……

好似有典故:
一個美國人在中國一家飯店吃飯。結帳的時候，美國人一邊嚼着香口膠，一邊笑着問侍者：「請問你們怎樣處理吃剩的香口膠？」「當然是吐掉啦，」侍者道。美國人搖搖頭，得意的說，「在我們美國，嚼過的香口膠就送進工廠做成保險套，然後再賣到你們中國。」
侍者不耐煩的問道：「那你知道在我們中國，如何處理用過的套套嗎？」
「當然是扔掉啦，」美國人道。侍者搖搖頭說：「 NO! No! No!在我們中國，用過的保險套就送進工廠做成香口膠，然後再賣到你們美國。」

支那狗 反日

其實幾難食下

原來佢地只係想記得抵制日貨
你地睇下人地幾勇武